# Тестовое задание

## 1 Тестовое задание
Данная задача в общем и целом представляет собой упрощённую версию одной из задач, с которой мы сами сталкивались в процессе работы.

Тестовое задание разбито на две части. Выполнение второй части будет плюсом, выполнение же первой обязательно.

Языком для реализации является PHP, базой данных - PostgreSQL или MySQL, остальное значения не имеет.

## 1.1 Часть 1
Необходимо написать скрипт импорта данных, обрабатывающий директорию с несколькими файлами в формате xml, и складывающий получившиеся данные в базу данных (БД).

Файлы представляют собой немного видоизменённый формат типовой выгрузки системы 1С, содержащей в себе информацию о товарных предложениях.

В директории располагаются файлы importX_1.xml и offersX_1.xml. В названиях файлов X обозначает город, информация по товарам которого представлена в файле. Каждая пара файлов (import и offers) в совокупности представляет собой информацию о товарах для конкретного города. Файлы дополняют друг друга, то есть часть информации находится в одном файле, часть - в другом.

Название города также указано в содержимом тэга Классификатор->Наименование в начале файла, например:

<Наименование>Классификатор (Москва)</Наименование>
Это может использоваться для определения названия города, для которого применяется данный файл.

Нужная для задания информация - список товаров и торговых предложений, которые сопоставляются по значению поля Код.

В файле import это:


    <Каталог>
      <Товары>
        <Товар>
          <!-- поля товара -->
          <Код>1234567</Код>        <!--Код товара-->
          <Вес>0.035</Вес>          <!--Вес товара-->
          <Наименование>Наименование товара</Наименование> <!--Название товара-->
          <Взаимозаменяемости>
            <Взаимозаменяемость>
              <Марка>CUMMINS</Марка>
              <Модель>ISBe6.7 (ISDe6.7)</Модель>
              <КатегорияТС>Двигатели</КатегорияТС>
            </Взаимозаменяемость>
            <!-- ... ещё взаимозаменяемости -->
          </Взаимозаменяемости>
          <!-- остальные поля можно игнорировать -->
       </Товар>
       <Товар>
        <!-- информация о другом товаре -->
       </Товар>
       <!-- ... ещё товары ... -->
       </Товары>
    </Каталог>

В файле offers:


    <ПакетПредложений>
      <Предложения>
        <Предложение>
          <Код>1234567</Код>        <!--Код товара-->
          <Наименование>Наименование товара</Наименование> <!--Название товара-->
          <Количество>1</Количество>                       <!--Количество товара в данном городе-->
          <Цены>
            <!-- В качестве цены товара берётся первая по порядку цена из блока, остальные не нужны -->
            <Цена>
              <ЦенаЗаЕдиницу>11891</ЦенаЗаЕдиницу> <!--Цена товара-->
            </Цена>
            <!-- ... -->
          </Цены>
          <!-- остальные поля можно игнорировать -->
        </Предложение>
        <Предложение>
          <!-- информация о другом предложении -->
        </Предложение>
        <!-- ... ещё предложения ... -->
      </Предложения>
    </ПакетПредложений>
    
Соответственно, блоки Товар и Предложение с одинаковым полем Код относятся к одному товару. Не все товары представлены во всех файлах, то есть в одном городе может быть больше товаров, чем в другом.

Необходимо написать скрипт на PHP, который бы разбирал содержимое всех файлов, собирал их вместе и складывал бы в таблицу в БД следующего формата:

id - ID товара в БД (autoincrement, primary key)
name - название товара
code - код товара
weight - вес товара
quantity_CITY - количество товара в конкретном городе. Несколько колонок, по одной для каждого города, например quantity_msk, quantity_kazan и так далее. Коды для городов можно взять любые
price_CITY - цена товара в конкретном городе. Аналогично quantity_CITY
usage - перечисленные через символ "|" взаимозаменяемости для данного товара в виде "Марка-Модель-КатегорияТС,Марка-Модель-КатегорияТС,…". Пример: "Foton-1039 E4-Грузовые автомобили|Cummins-ISLe8.9-Двигатели|…".
Если в каком-либо городе нет количества или цены для данного товара, или он отсутствует вообще, в соответствующие поля ставится 0. Если в разных файлах у одного и того же товара имеются несовпадающие поля, например, название или вес, можно использовать любое из них для записи в БД.

При последующем запуске скрипт должен обновлять данные по товарам, находя соответствие по полю Код (то есть обновлять то, что уже есть, а не добавлять новые).

Скрипт желательно реализовать в виде программы для командной строки UNIX-образной ОС.

## 1.2 Часть 2
Вывести данные из БД на веб-странице в постраничном виде в виде таблицы, упорядоченные в порядке убывания id. Язык реализации - PHP, используемые фреймворки, инструменты и внешний вид не важны. Количество товаров на странице тоже не имеет значения (то есть можно взять любое адекватное число, например, 20 или 50).

## Реализация
Поменял структуру таблицы и добавил тип offer_type:

    CREATE TYPE offer_type AS (
        city text,
	    price integer,
        quantity integer
    );
    
    CREATE TABLE import (
        code integer NOT NULL,
	    name text NOT NULL,
	    weight numeric NOT NULL,
	    usage text[],
	    offers public.offer_type[]
    )

Дамп в директории configuration

Для импорта файлов нужно запустить комманду 
  php run_import.php -d <directory> -v for verbose
  
Для отображения используется плагин react-table. Информация получается через скрипт view_import.php.
  